resources>
<string name="eula_text" translation_description="Privacy policy and EULA in html. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;h1&gt;अंत्य-उपयोक्ता अनुज्ञप्ति अनुबंध&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र का उपयोग करके, आप इन निर्बंधनों से सहमत हो रहे हैं। कृपया इन्हें ध्यानपूर्वक पढ़ें।
\"हम\" और \"आकाश मानचित्र विकासक\" से तात्पर्य आकाश मानचित्र के कूट-आधार के लेखकों और योगदानकर्ताओं से है।
\"अनुप्रयोग\" से तात्पर्य आकाश मानचित्र अनुप्रयोग से है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;विषय-सार&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र बिना किसी प्रत्याभूति के आता है! यद्यपि हम ऐसा कोई बोधगम्य मार्ग नहीं सोच सकते जिससे यह आपके
दूरभाष या आपको कोई क्षति पहुँचा सके (सिवाय इसके कि आकाश की ओर देखने से आपकी ग्रीवा में पीड़ा हो सकती है), आप इसका उपयोग
पूर्णतः अपने उत्तरदायित्व पर कर रहे हैं।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;इसके पश्चात औपचारिक विधि-सम्मत संस्करण दिया गया है।&lt;/p>

&lt;h2&gt;आकाश मानचित्र का उपयोग&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र का उपयोग करने से आपको उस सामग्री पर कोई बौद्धिक सम्पदा अधिकार या स्वामित्व प्राप्त नहीं होता है
जिस तक आप पहुँच प्राप्त करते हैं।
आप आकाश मानचित्र की सामग्री का उपयोग तब तक नहीं कर सकते जब तक कि आप इसके स्वामियों से अनुज्ञा प्राप्त न कर लें
(सहायता/स्वीकृतियाँ देखें) या कानून द्वारा
अन्यथा अनुमत न दी गई हो। ये निर्बंधन आपको आकाश मानचित्र में उपयोग किए गए किसी भी चिह्नक या प्रतीक-चिह्न का उपयोग करने का अधिकार नहीं देते हैं।
आकाश मानचित्र में प्रदर्शित किसी भी विधिक सूचना को हटाएँ, अस्पष्ट न करें या परिवर्तित न करें।&lt;/p>

&lt;h2&gt;गोपनीयता&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;हमारी गोपनीयता नीति (नीचे देखें) स्पष्ट करती है कि जब आप आकाश मानचित्र का उपयोग करते हैं तो हम आपके व्यक्तिगत तथ्यों के साथ कैसा व्यवहार करते हैं और आपकी गोपनीयता की रक्षा कैसे करते हैं।
आकाश मानचित्र का उपयोग करके, आप सहमत होते हैं कि हम अपनी गोपनीयता नीति के अनुसार ऐसे तथ्यों का उपयोग कर सकते हैं।&lt;/p>

&lt;h2&gt;आकाश मानचित्र के विषय में&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;एक नया संस्करण या विशेषता उपलब्ध होने पर यह यंत्रांश आपके उपकरण पर स्वतः अद्यतन हो सकता है।
आकाश मानचित्र विकासक आपको इन निर्बंधनों द्वारा अनुमत रीति से आकाश मानचित्र का उपयोग करने के लिए एक व्यक्तिगत, विश्वव्यापी, शुल्क-मुक्त, अहस्तांतरणीय और
गैर-अनन्य अनुज्ञप्ति प्रदान करते हैं।
आप &lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt; पर अनुज्ञप्ति के अनुसार आकाश मानचित्र स्रोत कूट का उपयोग कर सकते हैं।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;हम निरंतर आकाश मानचित्र को परिवर्तित और उन्नत कर रहे हैं। हम किसी भी समय विशेषताओं को जोड़ या हटा सकते हैं, और हम इसका समर्थन करना या इसे पूर्णतः प्रकाशित करना बंद कर सकते हैं।&lt;/p>

&lt;h2&gt;प्रत्याभूति और अस्वीकरण&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;हमें आकाश मानचित्र पर गर्व है किंतु हम इसके विषय में कोई प्रतिज्ञा नहीं करते हैं। निम्नलिखित पर ध्यान दें:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;इन निर्बंधनों या अतिरिक्त निर्बंधनों में स्पष्ट रूप से निर्धारित के अतिरिक्त, न तो आकाश मानचित्र विकासक
न ही इसके आपूर्तिकर्ता या वितरक अनुप्रयोग के विषय में कोई विशिष्ट प्रतिज्ञा करते हैं।
उदाहरण के लिए, हम अनुप्रयोग के भीतर की सामग्री, अनुप्रयोग के विशिष्ट कार्यों, या उनकी विश्वसनीयता, उपलब्धता, या आपकी आवश्यकताओं को पूरा करने की क्षमता के विषय में कोई प्रतिबद्धता नहीं करते हैं। हम अनुप्रयोग \"यथास्थिति\" में प्रदान करते हैं।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;कुछ क्षेत्राधिकार कतिपय प्रत्याभूतियों का प्रावधान करते हैं, जैसे व्यापारिकता की निहित प्रत्याभूति,
किसी विशिष्ट प्रयोजन के लिए उपयुक्तता और अनुलंघन।
विधि द्वारा अनुमत सीमा तक, हम समस्त प्रत्याभूतियों को अपवर्जित करते हैं।&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;आकाश मानचित्र के लिए उत्तरदायित्व&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;जब विधि द्वारा अनुमत हो, आकाश मानचित्र विकासक, और उनके आपूर्तिकर्ता तथा वितरक,
खोये हुए लाभ, आय, या तथ्यों, वित्तीय हानि या अप्रत्यक्ष,
विशिष्ट, परिणामी, अनुकरणीय, या दंडात्मक क्षतियों के लिए उत्तरदायी नहीं होंगे।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;विधि द्वारा अनुमत सीमा तक, इन निर्बंधनों के अधीन किसी भी दावे के लिए आकाश मानचित्र विकासक, और इसके आपूर्तिकर्ताओं तथा
वितरकों का कुल उत्तरदायित्व, किसी भी निहित प्रत्याभूति सहित, उस राशि तक सीमित है
जो आपने अनुप्रयोग के उपयोग हेतु हमें भुगतान की है (अर्थात शून्य)।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;प्रत्येक स्थिति में, आकाश मानचित्र विकासक अनुप्रयोग द्वारा जनित किसी भी हानि
या क्षति के लिए उत्तरदायी नहीं होंगे।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;आकाश मानचित्र का व्यावसायिक उपयोग&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;यदि आप किसी व्यवसाय की ओर से आकाश मानचित्र का उपयोग कर रहे हैं, तो वह व्यवसाय इन निर्बंधनों को स्वीकार करता है।
यह सेवाओं के उपयोग या इन निर्बंधनों के उल्लंघन से उद्भूत या संबंधित किसी भी दावे, वाद या विधिक कार्यवाही से आकाश मानचित्र विकासक को
हानिरहित रखेगा और क्षतिपूर्ति करेगा, जिसमें दावों, हानियों, क्षतियों, वादों,
निर्णयों, अभियोग लागत और अधिवक्ताओं के शुल्क से उद्भूत कोई भी उत्तरदायित्व या व्यय सम्मिलित है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;इन निर्बंधनों के विषय में&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;हम इन निर्बंधनों या अनुप्रयोग पर लागू होने वाले किसी भी अतिरिक्त निर्बंधनों को, उदाहरण के लिए,
विधि में परिवर्तनों या आकाश मानचित्र में परिवर्तनों को प्रतिबिंबित करने हेतु संशोधित कर सकते हैं।
जब हम संशोधन करेंगे तो ये निर्बंधन अनुप्रयोग में पुनः प्रदर्शित होंगे।
यदि आप संशोधित निर्बंधनों से सहमत नहीं हैं, तो आपको अनुप्रयोग का उपयोग बंद कर देना चाहिए।
यदि इन निर्बंधनों और अतिरिक्त निर्बंधनों के मध्य कोई विरोध है, तो उस विरोध हेतु अतिरिक्त निर्बंधन
प्रभावी होंगे।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;यदि आप इन निर्बंधनों का अनुपालन नहीं करते हैं, और हम तत्काल कोई कार्यवाही नहीं करते हैं, तो इसका अर्थ यह नहीं है
कि हम अपने किसी भी अधिकार का परित्याग कर रहे हैं (जैसे कि भविष्य में कार्यवाही करना)।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;यदि यह निष्कर्ष निकलता है कि कोई विशिष्ट निर्बंधन प्रवर्तनीय नहीं है, तो यह किसी अन्य निर्बंधन को प्रभावित नहीं करेगा।&lt;/p&gt;

  
  &lt;h1&gt;गोपनीयता नीति&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;यह अनुप्रयोग लोग इसका उपयोग कैसे करते हैं, इसके विश्लेषण में सहायता हेतु फ़ायरबेस वैश्लेषिकी (Firebase Analytics) का उपयोग करता है।
फ़ायरबेस वैश्लेषिकी मानक इंटरनेट लॉग सूचना और आगंतुक व्यवहार की सूचना
एक अज्ञात रूप में एकत्र करता है। ध्यान दें कि तथ्य अज्ञात हैं - कोई व्यक्तिगत रूप से पहचान योग्य सूचना
एकत्र नहीं की जाती है। यह अज्ञात सूचना
गूगल (Google) को प्रेषित की जाती है – आकाश मानचित्र विकासकों को नहीं। फ़ायरबेस वैश्लेषिकी तब सांख्यिकीय
प्रतिवेदन संकलित करता है जो हमें बताते हैं कि कितने प्रतिशत उपयोक्ता विशिष्ट विशेषताओं का उपयोग करते हैं,
उनके पास एंड्रॉइड (Android) के विशेष संस्करण हैं या उनके पास ऐसे दूरभाष हैं जिनमें विशिष्ट विशेषताएँ (जैसे कि एक घूर्णनदर्शी) हैं।
यह हमारे लिए यह ज्ञात करने हेतु अनिवार्य है कि लोग कौन सी विशेषताओं को
पसंद या नापसंद करते हैं और कब हम एंड्रॉइड के पुरातन संस्करणों हेतु समर्थन बंद कर सकते हैं
और इस प्रकार आकाश मानचित्र को श्रेष्ठ बना सकते हैं। इसे अपनी पसंद या नापसंद पर अनायास और अज्ञात रूप से मत देने का एक माध्यम समझें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;हम आपकी गोपनीयता का सम्मान करते हैं और आपकी व्यक्तिगत सूचना एकत्र नहीं करते हैं - हम एक उपयोक्ता के रूप में
आपके विषय में कुछ भी नहीं बता सकते। यदि आप
इस अज्ञात तथ्य को फ़ायरबेस वैश्लेषिकी के साथ साझा नहीं करना चाहते हैं, तो आप विन्यास (settings) मेनू के माध्यम से बाहर निकल सकते हैं।
अन्यथा, आकाश मानचित्र को श्रेष्ठ बनाने में सहायता हेतु धन्यवाद। फ़ायरबेस वैश्लेषिकी पर अधिक सूचना हेतु
&lt;a href="https://www.google.com"&gt;https://www.google.com&lt;/a&gt; देखें।&lt;/p&gt;
</string>
</resources>
