<resources>
<string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;h1&gt;एंड्रॉइड हेतु आकाश मानचित्र&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;संस्करण %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;परिचय और त्वरित प्रारंभ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र रात्रि आकाश की आपकी सूची है! अपने एंड्रॉइड-चालित उपकरण को ऊपर की ओर करें, और आप आकाश के उस भाग में स्थित उज्ज्वल तारों, तारामंडलों और ग्रहों का मानचित्र देख पाएंगे।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;दृश्य स्तर&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र प्रदर्शित वस्तुओं को विभिन्न स्तरों में व्यवस्थित करता है। प्रत्येक स्तर को पटल-स्थित नियंत्रणों का उपयोग करके बदला जा सकता है। वे स्तर निम्नलिखित हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;तारे&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;तारामंडल&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;मेसिये वस्तुएं&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ग्रह&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;उल्कापात&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;विषुवांश और क्रांति जाल&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;क्षितिज और दिशा बिंदु&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;उज्ज्वल तारों, तारामंडलों और ग्रहों को नामांकित किया गया है। ग्रह उन चित्रों के रूप में प्रदर्शित होते हैं जो आकाश में उनके वास्तविक स्वरूप से बड़े दिखते हैं। आकाश मानचित्र क्षितिज रेखा (एक सीधी रेखा के रूप में प्रदर्शित) के ऊपर की उन वस्तुओं को भी दिखा सकता है जिन्हें आप शायद न देख पाएं, जब तक कि आप किसी ऐसे समतल क्षेत्र में न हों जहाँ भवन न हों।&lt;/p>

&lt;h2&gt;पटल-स्थित नियंत्रण&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;पटल-स्थित नियंत्रण देखने के लिए पटल पर स्पर्श करें। पटल के एक ओर ऊपर वर्णित स्तरों के लिए विनिमय कुंज दिए गए हैं। जब स्तर सक्रिय होते हैं तो वे नारंगी रंग के होते हैं और निष्क्रिय होने पर श्वेत होते हैं।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;पटल के दूसरी ओर स्वचालित और हस्तचालित अवस्था के मध्य चयन करने का विकल्प है।&lt;/p>

&lt;h2&gt;भ्रमण अवस्थाएं&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;प्रथम स्थापना पर आकाश मानचित्र 'स्वचालित अवस्था' में होगा और आपके उपकरण के संवेदकों का उपयोग करके उस दिशा का मानचित्र दिखाएगा जिस ओर आपका उपकरण इंगित कर रहा है। 'हस्तचालित अवस्था' में बदलकर, आप आकाश का अन्वेषण करने के लिए अपनी उंगली से मानचित्र को खींच सकते हैं। आप दो उंगलियों से मानचित्र को घुमा भी सकते हैं और अंगुलि-संकेत का उपयोग करके दृश्य का संकुचन-प्रसारण कर सकते हैं।&lt;/p>

&lt;h2&gt;अन्वेषण&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र इस प्रश्न का उत्तर देने में सहायता करता है कि 'वह कौन सा तारा है?' या '... कहाँ है?' उपकरण के विकल्प-सूची कुंज या सीधे कार्य-पटल पर त्वरित अन्वेषण मंजूषा के माध्यम से अन्वेषण कार्यक्षमता तक पहुँचें। उस तारे, तारामंडल, या ग्रह का नाम दर्ज करें जिसे आप खोजना चाहते हैं, और आकाश मानचित्र मेल खाने वाली वस्तुओं की सूची दिखाएगा। किसी एक को चुनें और आकाश मानचित्र एक लक्ष्य वृत्त और तीर दिखाएगा जो आपको संकेत देगा कि वस्तु को खोजने के लिए उपकरण को किस दिशा में ले जाना है। जब वस्तु आपकी दृष्टि के क्षेत्र में होगी, तो वृत्त नीले से लाल और अंततः नारंगी रंग में बदल जाएगा।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;विशेष: यदि आप हस्तचालित अवस्था में हैं, तो आकाश मानचित्र केवल उस वस्तु को दिखाने के लिए मानचित्र को स्थानांतरित कर देगा।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;अन्वेषण अवस्था से बाहर निकलने के लिए, पटल के कोने में स्थित लघु निकास-चिह्न (X) पर स्पर्श करें।&lt;/p>

&lt;h2&gt;समय यात्रा&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;समय यात्रा अवस्था आपको वर्तमान के अतिरिक्त अन्य समय के आकाश को देखने में सक्षम बनाती है। मुख्य विकल्प-सूची से 'समय यात्रा' चुनें, और फिर लोकप्रिय तिथियों में से एक चुनें या 'तिथि परिवर्तन' और 'समय परिवर्तन' संवादों का उपयोग करके अपनी तिथि और समय चुनें। मुख्य रूप से बृहस्पति के गुरुत्वाकर्षण प्रभाव के कारण सटीकता की सीमाओं के कारण चयन वर्ष १९००-२१०० तक प्रतिबंधित है। जब आप पूर्ण कर लें, तो अपने गंतव्य तक पहुंचने के लिए 'प्रारंभ करें!' दबाएं। आपका आकाश मानचित्र अब समय यात्रा अवस्था में है, जो आपके द्वारा चुनी गई तिथि को प्रदर्शित कर रहा है, और यहाँ से समय को आगे और पीछे 'चलाने' के नियंत्रण दिए गए हैं। समय में धीरे-धीरे आगे बढ़ने के लिए इन कुंजों को एक बार स्पर्श करें, और तीव्र गति से यात्रा करने के लिए कई बार स्पर्श करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;समय यात्रा का उपयोग विभिन्न प्रश्नों के उत्तर हेतु किया जा सकता है, जैसे कि 'आज शाम सूर्यास्त के ठीक बाद मैं क्या देख पाऊंगा?', 'जब मुझे अगली बार बुध को देखने का अच्छा अवसर मिलेगा?', और 'हेसियोड के अनुसार, मुझे अपने अंगूरों की कटाई कब करनी चाहिए?'&lt;/p>

&lt;h2&gt;हबल दीर्घा&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र में हबल दूरदर्शी के चित्रों की एक दीर्घा सम्मिलित है। विकल्प-सूची में दीर्घा विकल्प चुनकर इसे खोलें। दीर्घा के भीतर, आप अपनी उंगली से खिसकाकर उपलब्ध चित्रों को देख सकते हैं। यदि आप किसी लघु चित्र पर स्पर्श करते हैं, तो आकाश मानचित्र आपको पूर्ण आकार का चित्र दिखाएगा। यदि आप अन्वेषण कुंज पर स्पर्श करते हैं, तो आकाश मानचित्र चित्र से मेल खाने वाली वस्तु को खोजने के लिए अन्वेषण अवस्था में चला जाएगा।&lt;/p>

&lt;h2&gt;रात्रिकालीन दृष्टि अवस्था&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;रात्रिकालीन दृष्टि अवस्था आपकी आँखों के अंधकार के प्रति अनुकूलन की रक्षा के लिए बनाई गई है। जब आप रात्रिकालीन दृष्टि विकल्प चुनते हैं, तो आकाश मानचित्र मानचित्र को लाल रंग में प्रदर्शित करेगा, पटल को मंद कर देगा और कुंजों का प्रकाश बंद कर देगा। सामान्य रंगों में वापस आने के लिए पुनः विकल्प चुनें।&lt;/p>

&lt;h2&gt;अपना स्थान निर्धारित करना&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र को आपको सही तारा मानचित्र दिखाने के लिए आपके अनुमानित स्थान की आवश्यकता होती है। स्वतः रूप से, यह आपके सेलुलर नेटवर्क से इसका निर्धारण करेगा। यदि आप सीमा से बाहर हैं, या नेटवर्क स्थान निष्क्रिय है, तो यह आपके उपकरण की वैश्विक स्थिति-निर्धारण प्रणाली का उपयोग करेगा। आप विन्यास के माध्यम से हस्तचालित रूप से भी अपना स्थान निर्धारित कर सकते हैं, या तो स्थान का नाम देकर या अक्षांश और देशांतर (अंशों में) देकर। ध्यान दें कि स्थान के नाम से भौगोलिक स्थिति निर्धारित करने के लिए आकाश मानचित्र को डेटा संबंध की आवश्यकता होती है।&lt;/p>

&lt;h2&gt;समस्या निवारण और सीमाएं&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;मानचित्र सटीक नहीं है&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;यदि आप पाते हैं कि मानचित्र वास्तविक आकाश के साथ सटीक रूप से संरेखित नहीं है, तो इसके कई कारण हो सकते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;क्या आपका दिक्सूचक शोधित है? इसे शोधित करने के लिए उपकरण को पकड़कर अपनी कलाई को '८' की आकृति में घुमाने का प्रयास करें। आपको इसे समय-समय पर दोहराने की आवश्यकता हो सकती है - यह आकाश मानचित्र के बजाय उपकरण की एक विशेषता है।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;क्या अनुप्रयोग के पास आपके स्थान की सटीक स्थिति है? क्या आपका वैश्विक स्थिति-निर्धारण प्रणाली या नेटवर्क स्थान सक्रिय है?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;क्या आपने सही समय और समय-क्षेत्र निर्धारित किया है? आकाश मानचित्र को 'सार्वभौमिक समय' की गणना करने की आवश्यकता होती है, और इसके लिए उसे आपके स्थानीय समय और समय-क्षेत्र दोनों की आवश्यकता होती है। यदि आपके उपकरण में सिम कार्ड है तो ये सामान्यतः सही ढंग से निर्धारित होंगे। समय और स्थान सही हैं, यह जाँचने के लिए आकाश मानचित्र का नैदानिक पृष्ठ खोलें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;क्या आपने चुंबकीय सुधार सक्रिय किया है? विश्व के कुछ भागों में चुंबकीय उत्तर और वास्तविक उत्तर के बीच २० अंश तक का अंतर हो सकता है।&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;मानचित्र गति नहीं करता&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;क्या आप हस्तचालित अवस्था में हैं? यदि नहीं, तो यह अशोधित दिक्सूचक के कारण हो सकता है। इसे पुनः सक्रिय करने के लिए उपरोक्त चरणों का पालन करें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;क्या आपके उपकरण में सभी आवश्यक संवेदक हैं? इसमें कम से कम एक दिक्सूचक, एक त्वरणमापी और आदर्श रूप से एक घूर्णनदर्शी होना चाहिए। आकाश मानचित्र का नैदानिक पृष्ठ दिखाएगा कि आपके पास कौन से संवेदक हैं। यदि आपके उपकरण में घूर्णनदर्शी नहीं है, तो विन्यास/संवेदक विन्यास (विशेषज्ञ) में 'घूर्णनदर्शी निष्क्रिय करें' चुनकर प्रयास करें।&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;दिक्सूचक की \"न्यून सटीकता\" क्यों?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र आपके अभिविन्यास की गणना नए सिरे से नहीं करता है; यह केवल आपके उपकरण के अंतर्निहित चुंबकत्वमापी द्वारा प्रदान किए गए आंकड़ों को पढ़ता है। यदि आपका उपकरण सूचित करता है कि उसका संवेदक अशोधित है, तो आकाश मानचित्र सटीकता की चेतावनी दिखाएगा।&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;शोधन वास्तव में क्या करता है&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;शोधन एक हार्डवेयर-स्तरीय प्रक्रिया है जो संवेदक को उपकरण के भीतर के घटकों के कारण होने वाले चुंबकीय विकृतियों को संतुलित करने में सहायता करती है।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;लक्ष्य:&lt;/b&gt; यह सुनिश्चित करना कि जब आप इसे घुमाएँ तो संवेदक चुंबकीय डेटा का एक पूर्ण वृत्त देख सके।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;वास्तविकता:&lt;/b&gt; शोधन संवेदक को आंतरिक रूप से सुसंगत बनाता है, किंतु यह गारंटी नहीं देता कि यह वास्तविक उत्तर की ओर इंगित कर रहा है।&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;पूर्वाग्रह (Bias) के कारण&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;एक शोधित संवेदक भी 'चुंबकीय पूर्वाग्रह' से ग्रस्त हो सकता है। चूंकि आपका उपकरण एक अपेक्षाकृत क्षीण संकेत माप रहा है, यह आसानी से इनसे भ्रमित हो सकता है:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;स्थानीय व्यतिकरण:&lt;/b&gt; धात्विक संरचनाएं, वाहन का नियंत्रण-पट्ट, या उपकरण के आवरण में स्थित चुंबक।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;विस्थापन:&lt;/b&gt; एक शोधित उपकरण अपने स्वयं के संवेदक को पढ़ना जानता है, किंतु उसे यह नहीं पता कि आप किसी प्रशीतक के पास खड़े हैं। यह एक निरंतर पूर्वाग्रह उत्पन्न करता है जहाँ तारा मानचित्र शोधन की स्थिति के बावजूद कुछ अंश खिसक सकता है।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;दोषपूर्ण उपकरण:&lt;/b&gt; कुछ उपकरणों में संवेदक ही दोषपूर्ण होते हैं। यदि आपके उपकरण में कुछ अंशों का निरंतर पूर्वाग्रह है, तो नीचे दिए गए हस्तचालित विस्थापन समाधान का प्रयास करें।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;इसे कैसे ठीक करें&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;क्षेत्र स्पष्ट करें:&lt;/b&gt; बड़ी धात्विक वस्तुओं या चुंबकों से दूर जाएँ।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;८-आकृति गति:&lt;/b&gt; अपने उपकरण को एक बड़ी, सहज ८-आकृति की गति में घुमाएँ (&lt;a href=\"https://www.youtube.com\"&gt;वीडियो देखें&lt;/a&gt;)। यह संवेदक को कई कोणों से चुंबकीय क्षेत्र का नमूना लेने के लिए बाध्य करता है, जिससे हार्डवेयर अपने स्वयं के आंतरिक शोर को छान पाता है।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;हस्तचालित विस्थापन:&lt;/b&gt; अंतिम विकल्प के रूप में विन्यास में जाएँ और विस्थापन का अनुमान हस्तचालित रूप से दर्ज करें।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;विशेष:&lt;/b&gt; यह चल-दूरभाष यंत्रांश (mobile hardware) का एक भौतिक गुण है। यदि मानचित्र थोड़ा खिसका हुआ रहता है, तो संभवतः आपका परिवेश ऐसा चुंबकीय पूर्वाग्रह उत्पन्न कर रहा है जिसे सॉफ्टवेयर द्वारा ठीक नहीं किया जा सकता।&lt;/p&gt;

&lt;p class="callout"&gt;यदि सब विफल हो जाता है, तो हमें skymapdevs@gmail.com पर एक विद्युत-पत्र भेजें (अधिमानतः अपने नैदानिक पृष्ठ के स्क्रीनशॉट के साथ) और हम इसे समझने में आपकी सहायता करेंगे।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;दूरदर्शी उपयोक्ता&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश मानचित्र में अब एक आद्यरूप 'सूचक अवस्था' सम्मिलित है जहाँ पटल वह नहीं दिखाएगा जो उपकरण के सामने है, बल्कि वह दिखाएगा जो आप उपकरण के लंबे किनारे के साथ देखने पर देखेंगे। इसका उद्देश्य यह है कि आप अपने उपकरण को अपने दूरदर्शी की नली से जोड़ सकें और पटल नली की दिशा के लंबवत हो सके। आप इसे 'विन्यास' में 'संवेदक विन्यास' के अंतर्गत सक्रिय कर सकते हैं।&lt;/p>

%2$s
</string>
</resources>
